\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{Produit scalaire -- Exercices supplémentaires}
\newcommand{\titreclasse}{Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{}%{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{.62cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}
\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}
%\input{layout-nb.tex}

\begin{document}
%\maketitle\thispagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}

\begin{exo}
  On donne les points $D(3; -1)$, $E(1; 3)$, $F(0; -2)$ et $G(6; 1)$. Montrer
  que les vecteurs $\vect{DE}$ et $\vect{FG}$ sont orthogonaux.
\end{exo}

\begin{exo}
  On considère les points $A(-4; -2)$, $B(2; -3)$ et $C(1; 4)$. Les points
  $D(0; -2)$, $E\left( \frac{1}{2};1 \right)$ et $F(2; 7)$ appartiennent-ils à
  la hauteur issue de $C$ dans le triangle $ABC$ ?
\end{exo}

\begin{exo}
  On considère deux droites $d_1$ et $d_2$ d'équations cartésiennes respectives
  $2x-3y+4=0$ et $3x+2y-1=0$.
  \begin{enumerate}
    \item Prouver que les points $A(-2; 0)$ et $B(1; 2)$ appartiennent à $d_1$.
    \item Prouver que les points $C(1; -1)$ et $D(-1; 2)$ appartiennent à $d_2$.
    \item Prouver que les droites $d_1$ et $d_2$ sont perpendiculaires.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
  On se place dans un repère orthonormé du plan et on considère les points
  $A(-5; 0)$, $B(1; -2)$ et $C(5; 4)$. Calculer une valeur arrondie au degré de
  la mesure de l'angle $\widehat{BAC}$.
\end{exo}

\begin{exo}
  On se place dans un repère orthonormé du plan et on considère les points
  $A(-2; 3)$, $B(-1; 6)$ et $C(5; 4)$. Démontrer que le triangle $ABC$ est
  rectangle.
\end{exo}

\begin{exo}[pour réviser les équations]
  On se place dans un repère orthonormé du plan et on considère les vecteurs
  $\vect u\left( 1+m; m+5 \right)$ et $\vect v\left( 2-m; m-4 \right)$ où
  $m\in\mathbb{R}$. Déterminer $m$ pour que les vecteurs $\vect u$ et $\vect v$
  soient orthogonaux.
\end{exo}

\begin{exo}[prise d'initiative]~\\[-8mm]
  \begin{minipage}[]{.5\textwidth}
    On considère la figure ci-contre où $ABCD$ et $AEFG$ sont deux carrés.
    Démontrer quer les droites $(ED)$ et $(AI)$ sont perpendiculaires.
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[]{.5\textwidth}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=.5]{initiative.png}
    \end{center}
  \end{minipage}
\end{exo}

\setcounter{exo}{0}
\begin{exo}
  On donne les points $D(3; -1)$, $E(1; 3)$, $F(0; -2)$ et $G(6; 1)$. Montrer
  que les vecteurs $\vect{DE}$ et $\vect{FG}$ sont orthogonaux.
\end{exo}

\begin{exo}
  On considère les points $A(-4; -2)$, $B(2; -3)$ et $C(1; 4)$. Les points
  $D(0; -2)$, $E\left( \frac{1}{2};1 \right)$ et $F(2; 7)$ appartiennent-ils à
  la hauteur issue de $C$ dans le triangle $ABC$ ?
\end{exo}

\begin{exo}
  On considère deux droites $d_1$ et $d_2$ d'équations cartésiennes respectives
  $2x-3y+4=0$ et $3x+2y-1=0$.
  \begin{enumerate}
    \item Prouver que les points $A(-2; 0)$ et $B(1; 2)$ appartiennent à $d_1$.
    \item Prouver que les points $C(1; -1)$ et $D(-1; 2)$ appartiennent à $d_2$.
    \item Prouver que les droites $d_1$ et $d_2$ sont perpendiculaires.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
  On se place dans un repère orthonormé du plan et on considère les points
  $A(-5; 0)$, $B(1; -2)$ et $C(5; 4)$. Calculer une valeur arrondie au degré de
  la mesure de l'angle $\widehat{BAC}$.
\end{exo}

\begin{exo}
  On se place dans un repère orthonormé du plan et on considère les points
  $A(-2; 3)$, $B(-1; 6)$ et $C(5; 4)$. Démontrer que le triangle $ABC$ est
  rectangle.
\end{exo}

\begin{exo}[pour réviser les équations]
  On se place dans un repère orthonormé du plan et on considère les vecteurs
  $\vect u\left( 1+m; m+5 \right)$ et $\vect v\left( 2-m; m-4 \right)$ où
  $m\in\mathbb{R}$. Déterminer $m$ pour que les vecteurs $\vect u$ et $\vect v$
  soient orthogonaux.
\end{exo}

\begin{exo}[prise d'initiative]~\\[-8mm]
  \begin{minipage}[]{.5\textwidth}
    On considère la figure ci-contre où $ABCD$ et $AEFG$ sont deux carrés.
    Démontrer quer les droites $(ED)$ et $(AI)$ sont perpendiculaires.
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[]{.5\textwidth}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=.5]{initiative.png}
    \end{center}
  \end{minipage}
\end{exo}



\end{document}
